

\section{Conclusão e Trabalhos Futuros} \label{sec:conclusao}

Através da comparação do tempo tomado por cada ferramenta 
para resolver o problema, observa-se que os algoritmos com 
melhor desempenho foram pthread e MPI. Entretanto, devido ao tamanho 
reduzido do problema e poucas \textit{threads}, comparado com a capacidade 
da CUDA, além da falta de otimização, seu desempenho foi comprometido. 
Com OpenMP, pela falta de otimização e dificuldades enfrentadas, teve
os piores resultados.
% Por não haver a necessidade 
% de replicar informações já existentes na memória, além de facilitarem a 
% divisão do problema em frações menores, estas saíram-se melhores. Com 
% CUDA, devido as cópias de informações de uma memória para outra, o desempenho 
% foi um pouco prejudicado. Já com OpenMP, por não ter sido possível dividir 
% o problema em partes menores, a paralelização tornou-se custosa.

Um trabalho futuro seria a otimização do algoritmo paralelizado com OpenMP. 
Outro trabalho futuro poderia ser realizar testes com entradas de diferentes 
tamanhos e números maiores de \textit{threads}, onde possivelmente CUDA 
teria um desempenho melhor.
